\chapter{常见问题}
\label{chap:faq}

\section{找不到某字体}

虽然本模板对不同系统进行了适配，但由于实际环境的复杂性，在用户进行编译时还是有可能在字体上出现问题。

前面提到，本模板通过重新指定字体策略的方式直接调用系统中的字体进行文档的编译。这就要求对于确定的字体策略1.系统中必须装有所需的字体，2.字体策略中描述的字体名必须和系统中所识别的一致。否则会在编译过程中报错，提示某字体找不到。

由于Linux各大发行版内置的字体非常有限，对相同字体的识别也有很大区别，最容易出现这个问题，下面提供的解决方案主要以Linux系统为例，Mac OS X和Windows用户可以作为参考。

\subsection{安装Windows默认字体}

由于Linux发行版一般中文字体不全，而学位论文又对字体有要求，一个可行的方案是在Linux系统上安装Windows的默认字体（宋体，黑体，楷体，仿宋）。

在Windows系统的\texttt{windows/fonts/}目录下将字体文件\texttt{sim*.ttf}（注意宋体叫\texttt{simsun.ttc}）拷贝出来，放到Linux系统的\texttt{/usr/share/fonts/windows/}目录下面，更改权限：

\begin{center}
    \begin{verbatim}
    $ sudo chmod 644 /usr/share/fonts/windows/*
    \end{verbatim}
\end{center}

接着刷新字体缓存：

\begin{center}
    \begin{verbatim}
    $ sudo fc-cache -fv
    \end{verbatim}
\end{center}

这样Windows字体就安装好了。可以查看一下安装好的字体：

\begin{center}
    \begin{verbatim}
    $ fc-list :lang=zh
    \end{verbatim}
\end{center}

该命令会列出系统中所安装的字体，里面显示的才是系统所示别的字体的名称，这点非常重要。

安装完字体以后可以选用\texttt{winfonts}宏包，使用Windows的字体策略，但编译文档时仍有可能提示某字体找不到，比如在\texttt{winfonts.sty}文件中使用了\texttt{KaiTi}字体，编译时提示\texttt{KaiTi}字体找不到，这时用上面的命令查看系统中所安装的字体，发现楷体的名字实际是\texttt{Kaiti}，这时就可以修改\texttt{winfonts.sty}文件，再编译时就不会报错了。

使用相同的方法将所有提示无法找到的字体改为系统识别的名字，或者用系统已经安装的字体进行替换，即可保证最终可以编译通过了。

Mac OS X用户如果需要使用Windows的字体也可以参考这个方案，唯一不同的是可以通过系统内置的\texttt{Font book}安装字体和查看字体名称。

\subsection{使用Adobe的开源字体}

使用Windows内置的字体可能面临版权上的问题，所以另外一个解决方案是使用Adobe公司的开源字体。该系列字体比较齐全，可以满足需求。只需在系统中安装该系列字体，并选用\texttt{adobefonts}宏包即可。

如果仍旧提示某字体无法找到，则可以参考上面的方法进行解决。

\section{需要单面打印}

本模板默认采用双面打印，所以电子版看起来连续的两页是不对称的，这样是为了方便装订。

需要单面打印的用户可以通过给论文类传递\texttt{oneside}参数的方法来设置，具体的就是将\texttt{template.tex}文件中的：


\begin{center}
    \begin{verbatim}
    \documentclass[notypeinfo]{LZUthesisLongTitle}
    \end{verbatim}
\end{center}

改为：

\begin{center}
    \begin{verbatim}
    \documentclass[oneside,notypeinfo]{LZUthesisLongTitle}
    \end{verbatim}
\end{center}

即可。
